四示威者稱遭警打 索償90萬

四示威者稱遭警打 索償90萬

左起：周諾恆、梁穎禮及黃永志等反東北發展示威者向警索償。李潤芳攝

【反東北發展】

【本報訊】周諾恆等四名社運人士稱2014年6月到立法會參與反東北發展示威，被捕及帶上拉上窗簾及關燈的警車後，當中有人遭警員鎖上手銬，再被警員毆打。四人不僅身體受傷，精神心理亦受創，需接受輔導，早前入稟向警務處索償共90萬元，案件昨在區域法院開審。

四人依次是黃永志、現為社民連副主席的周諾恆、梁穎禮及周振宇，警方則由律政司代表。四人索償的金額介乎16萬至28萬元不等。

面胸受傷 患適應障礙

原告一方投訴警方使用過份及不合理武力，周諾恆及梁被捕遭警員從後箍頸及抓胸，又被突然抬起，四名原告先後被帶上警車，其中周諾恆和周振宇在沒逃脫的風險下同被鎖上手銬，四人亦在車內被警員襲擊及辱罵。四人不僅面頰、胸部等受傷，亦被診斷適應障礙等病。周振宇原任議員助理，事後請辭。黃永志供稱被捕時與警員合作，表明「我唔會走」，亦不會反抗掙扎，但被帶上警車後發現警員對其他示威者打頭撞膝，又扯頭髮及將頭撼窗，他亦被警員拍打後腦及胸。聆訊今續。

案件編號：DCPI282、311、349、375/19

■記者戴國輝

上一則
上一則
雙親不追究獲撤四襲擊罪 母求情「Amina停牌駕車為我買粥」

下一則
下一則
指誤當妻子 醉漢姦親女囚34月